<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Creed]]></title>
  <subtitle><![CDATA[All or Nothing]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://cantbesure.github.io/"/>
  <updated>2016-04-14T09:20:01.888Z</updated>
  <id>http://cantbesure.github.io/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Sure Lee]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[法兰西的交换生时光]]></title>
    <link href="http://cantbesure.github.io/2016/04/04/Life-of-exchange-student/"/>
    <id>http://cantbesure.github.io/2016/04/04/Life-of-exchange-student/</id>
    <published>2016-04-04T04:58:40.000Z</published>
    <updated>2016-04-14T09:20:01.888Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>如果不去遍历世界，我们就不知道什么是我们精神和情感的寄托，但我们一旦遍历了世界，却发现我们再也无法回到那美好的地方去了。当我们开始寻求，我们就已经失去，而我们不开始寻求，我们根本无法知道自己身边的一切是如此可贵<br>——安东尼·德·圣-埃克苏佩里《小王子》</p>
</blockquote>
<p><strong>按：</strong> 翻看自己微信和微博，偶然看到了位置信息，显示我的位置——海外，法国。一边吐槽微信和微博不能及时更新位置信息，一边唏嘘不已。那段时光，也终究化作了照片，住进了回忆，成为人生中最宝贵的财富之一。</p>
<h2 id="u65B0_u7684_u5F00_u59CB"><a href="#u65B0_u7684_u5F00_u59CB" class="headerlink" title="新的开始"></a>新的开始</h2><p>也许是学习计算机专业的缘故，也可能是从外国语中学毕业的缘故，从小到大，不断接触欧美的古老的而又新鲜的事物。比如你要问我最喜欢的小说作家，除了金庸之外，我会说大仲马，最喜欢的足球队，我会说切尔西。于是，带着这样的心境，我总是希望有机会一定要出去看看，感受一下不一样的世界。<br>做决定也就是短短几周的事情，很荣幸成为了学院赴法交换的一员，经过了颇为曲折却又处处受到老师和同学帮助的几个月后，拿到了前往法国的六个月签证。终于，要出发了！坐标：法国第二大城市，里昂，INSA de Lyon<br>里昂，没有巴黎的喧嚣与浮华，一座典型的欧洲城市。从汉莎航空的飞机上跳了下来，踏上了法兰西的土地，呼吸着新鲜湿润的空气，身后是以《小王子》作者安东尼·德·圣-埃克苏佩里命名的里昂机场，这里是小王子的故乡，同时也是电影发明人卢米埃尔兄弟的故乡，城市里处处都可以见到他们的影子。</p>
<h2 id="u521D_u6765_u4E4D_u5230"><a href="#u521D_u6765_u4E4D_u5230" class="headerlink" title="初来乍到"></a>初来乍到</h2><p>写这篇文章之前，特意翻看了一下刚到法国一周写的日记，自己的诉苦占了好大的篇幅。现在想一想，每到一个新的环境，都会多多少少产生不适应，除非你住的是最豪华的宾馆，享受最高档的服务。否则，一切都要靠自己。<br>不会讲法语在法国很难生存，这句话不假，或许你在巴黎，讲英语可能可以应对大多数问题，但是在法国的其他城市，有点寸步难行的感觉。刚到学校，只能靠着会讲法语的交大校友帮助我们完成办理入住，办理银行卡，去超市采购等一些列生活必须的活动。开通了校内邮箱之后，邮箱里充斥着法语邮件，甚至不知道哪一封是重要邮件，只能靠着机器翻译来识别。不过我们的课程都是英文教学，虽然法国人的英语有时候确实不敢恭维，但是至少讲义都是英文的，学习起来并不困难。而且INSA提供校内宿舍以及食堂，这一点对于我们交换生来说更加方便，不必为了租房子和吃饭而发愁。<br>在经历了这段艰难的过渡期之后，生活和学习逐渐走上了正轨，不难发现，法国课堂的教育模式及要求和国内有着不少差别，但是我觉得，或许这个差别更多的体现在学生之上，同样是老师停下来询问问题，几乎不会存在在座的学生都没有问题的情况，然而学生有问题又是课堂思考的一种重要表现形式。当然，老师对于课程的内容的及时更新以及强调学生动手的要求，也是一个重要的方面。<br>就这样，初来乍到闯进这个城市，然后，慢慢感受她的魅力。</p>
<h2 id="u8D70_u8D70_u505C_u505C"><a href="#u8D70_u8D70_u505C_u505C" class="headerlink" title="走走停停"></a>走走停停</h2><p>学校的北面是一片郁郁葱葱的森林公园，是爱好跑步者以及骑行者的天堂，公园北面，就是里昂的母亲河——罗纳河，每天迎接着里昂的日出，送走城市的落日。骑上里昂城里的公共自行车（据说里昂的自行车系统是世界上第一个公共自行车系统），按照森林公园出口处的指示牌，穿过金头公园，沿着罗纳河边向南骑行，感受这个城市的悠闲与美好。随处可见建筑物侧面墙壁上的巨幅立体壁画，诉说着这个城市古老的历史，动人的传说，诱人的美食。在城市南边的尽头，可以看到另一条河，索恩河，与罗纳河交汇，里昂人亲切地称她为索恩女士，当然罗纳河就是罗纳先生了。两河交汇处一条老旧的铁轨深入河底，见证了当年欧洲的工业革命。再沿着索恩河回到北方，路过里昂老火车站广场的圣诞集市，就来到了里昂的心脏——老城区，这里你可以品尝最正宗的BOUCHON，因为里昂还有另一个名字“美食之都”，可以踩在世界最大的红土广场百花广场和路易十四合影，可以眺望高处的富维耶山上的雪白的富维耶圣母堂。登上富维耶山，走进圣母堂领略华丽的巴洛克，坐在罗马竞技场眺望山下活力现代化的新城，夜幕降临，下山回到老城，穿过藏在房屋里的幽暗隧道，说不定你还能在隧道里碰见熟人。<br>信步在里昂城里走走停停，听街头艺人演奏着法兰西的浪漫。</p>
<h2 id="u201C_u6D6A_u6F2B_u201D_u4E0E_u201C_u6D6A_u201D_u201C_u6162_u201D"><a href="#u201C_u6D6A_u6F2B_u201D_u4E0E_u201C_u6D6A_u201D_u201C_u6162_u201D" class="headerlink" title="“浪漫”与“浪”“慢”"></a>“浪漫”与“浪”“慢”</h2><p>“ France is a big lie! ”我其中一个舍友如是说。我有两个舍友，一个来自欧洲东部的吸血鬼的故乡罗马尼亚，这句话是他说的。另一个是来自非洲最北端临地中海的美丽国度摩洛哥，会说好几种语言。在我们成立了”International Dead Bananas”的宿舍小队后，之间的交流越来越多。由于摩洛哥舍友是我们三个中唯一一个会法语的，所以就成了我们的法语老师，以及外交官。很多时候，英语无法沟通，事情无法解决，法语说明看不懂，这时候就需要外交官舍友出场。<br>我的罗马尼亚舍友之所以会发出如此感叹，是因为我们讨论到了法国的浪漫以及法国的美食，这些世界公认的法国印象，也是多少人对巴黎的向往的重要原因之一。而我的舍友却总结到，法国人的确”浪漫”，有些工作没有一个非常固定的上班时间，有些重要信件你需要等好久，大多数时间的晚上7点之后街上安静得可怕。这番话导致我回国之后总喜欢将浪漫拆为“浪”“慢”来调侃法国的浪漫。虽然这是事实，不过我们的外交官舍友替法国打了个圆场，其实当夜晚降临，随便推开一家酒吧的门，你立刻会被欢乐包围，原来大家都在这里啊！<br>其实法国人是浪漫的，在你和他们熟悉以后，在你融入他们的生活以后，会触碰到一个真正的法兰西。12月和智利小伙法国姑娘一起去参加了里昂最富盛名的灯光节，为了缅怀巴黎恐袭的遇难者，里昂政府取消了大部分的灯光节目，但是人们依然自发在窗口放上蜡烛，人群如往常节日一样聚集在罗纳河和索恩河边，灯光不断展示恐袭中遇难的人的面庞，人们在灯光下祈愿世界和平。这一刻，是一种浪漫，或许，这就是法兰西的浪漫。</p>
<p><strong>后：</strong>在外半年，感受到了我们和他们的差距，虽说法国人也闯红灯，电梯也不总站右边，也有各种各样的坏人存在，这一点我们无需神化他们。但是他们的现代化程度是远远超过我们的，这在乡村的现代化程度上体现更为明显。然而他们也缺乏我们所拥有的一些东西。的确，当我们开始寻求，我们就已经失去，而我们不开始寻求，我们根本无法知道自己身边的一切是如此可贵。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<blockquote>
<p>如果不去遍历世界，我们就不知道什么是我们精神和情感的寄托，但我们一旦遍历了世界，却发现我们再也无法回到那美好的地方去了。当我们开始寻求，我们就已经失去，而我们不开始寻求，我们根本无法知道自己身边的一切是如此可贵<br>——安东尼·德·圣-埃克苏佩里]]>
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://cantbesure.github.io/categories/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[解决CAJ文件不存在或不能正常访问]]></title>
    <link href="http://cantbesure.github.io/2016/03/28/Caj-Problem/"/>
    <id>http://cantbesure.github.io/2016/03/28/Caj-Problem/</id>
    <published>2016-03-28T03:42:21.000Z</published>
    <updated>2016-03-31T08:56:52.401Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Win7系统，用知网看论文的时候发现CAJ格式的无法打开，提示CAJ文件不存在或不能正常访问。<br>可能是有些软件引发冲突，或者安装了Windows更新时出现了问题。</p>
<h2 id="u89E3_u51B3_u529E_u6CD51"><a href="#u89E3_u51B3_u529E_u6CD51" class="headerlink" title="解决办法1"></a>解决办法1</h2><p>点击开始菜单，输入<strong>regeit</strong>，回车，如果系统要求权限，点击是<br>找到<br><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">HKEY_CURRENT_USER-&gt;SOFTWARE-&gt;TTKN和TTOD</span><br></pre></td></tr></table></figure></p>
<p>删除两个文件夹<br>尝试打开CAJ文件，如果依然不行，删除CAJ程序，如上清理注册表，再安装</p>
<h2 id="u89E3_u51B3_u529E_u6CD52"><a href="#u89E3_u51B3_u529E_u6CD52" class="headerlink" title="解决办法2"></a>解决办法2</h2><p>在控制面板里找到<strong>区域和语言</strong><br><strong>将格式选项卡下面的格式改为中文(简体，中国)</strong><br><strong>位置选项卡改为中国</strong><br>在打开CAJ文件就可以了</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>Win7系统，用知网看论文的时候发现CAJ格式的无法打开，提示CAJ文件不存在或不能正常访问。<br>可能是有些软件引发冲突，或者安装了Windows更新时出现了问题。</p>
<h2 id="u89E3_u51B3_u529E_u6CD51"><a href="#u89E]]>
    </summary>
    
      <category term="实用技巧" scheme="http://cantbesure.github.io/categories/skills/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
